得罪講句 講OU 樹仁嘅大學生不如直接出社會打工好過

眼見身邊有幾個遠房親戚考完DSE衰咗同asso升唔返ugc後去咗報OU樹仁
講真 讀呢啲不如直接打工好過 學費又唔係平 認受性又冇乜用 省返呢十幾廿萬好過啦
你話讀ugc 八大都話值得呀 起碼有張cert
DSE衰咗都唔緊要 asso or retake加油可以上返去
但報OU 樹仁呢啲真係on9 同自毀前程冇分別 仲要喺fb ig po上莊ocamp相 笑死人咩 最好笑係扶青嗰堆 人地八大搞meeting gathering你又真係好意思去喎
至於asso上唔返去冇問題 認清自己未必係讀書材料 無謂再晒屋企人錢讀書 直接出嚟工作一樣有機會喺職場發光發亮
而仲報OU樹仁嗰啲真係唔知咩心態

ou 嘅話讀nursing都ok嘅
不過樓主點睇含大能大

痕管就算數啦
柒到唔想提

係 講漏咗得nursing叫有用

樹仁傳理?

讀bu傳理唔好？

咁有啲人入唔到ma

都係多個選擇姐

好彩我讀恒管😂

DSE衰咗咪asso or retake再接再厲囉
何必要讀樹仁呢

你就好啦 日日去盡 搏盡無悔
Dem返個beat先啦

有一位OU 樹大嘅大學生負評

好羨慕你可以pound of your school

不如出嚟分享下u life啦

同意 讀OU=浪費時間

Ou樹大嘅大學生唔好再逃避喇
好言相勸

冇呀 你加油呀

心水清

推

可能有啲人唔想再考試掛 DSE Asso競爭又咁大考多次真係辛苦嘅 有大學收咪入咗先囉

冇踩人喎
我提出個人論點

OU 樹仁都大學？

鯨魚都係魚啦

咁鯨大呢

都起碼叫大學啦 對比含大

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 HKSYU 香港樹仁大學 (Hong Kong Shue Yan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十一大（如果計 QF level 5 degree-awarding 學士學位）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 Hang Seng Management College
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi
(new) 耀中幼教學院 Yew Chung College of Early Childhood Education (new)

你自己睇下你第2段打既野先啦

有五位ou 樹大 大學生負評

樓豬咩u?

CU老鬼 grad咗三年

同意
不過dse已經夠認清自己係味讀書材質
asso,hd都係哂氣
早啲出黎做野好過啦

Asso HD Retake叫俾多個機會自己試囉
都失敗就真係要認命啦
學費唔平架 屋企人搵錢都辛苦

算數
講咁耐原來你cu新界牛屎仔
唔怪得覺得果少少錢好重要

我唔係住新界架
唔算少少錢啦 我嗰時要自己俾晒學費好辛苦 好彩有返工

咪玩啦
賺果少少錢就辛苦
翻陣intern都夠啦
隔住個mon都聞到陣cu牛屎味
我建議你去hku or oversea 讀多個master先
開下眼界，洗甩陣味對你人生有幫助

扶青 呢個真搞笑
睇ig見ou仔玩扶青成日扮cu同city

好呀 有好介紹？

唔准你話我CU
CU係香港第一大

grad 左三年仲要靠自己讀咩u 黎打飛機

你唔係呢兩間係八大或者三大
最多可以話你勁
但係唔明你點解要踩低其他學校黎推祟自己
你都幾on9

三大都唔係好勁

美國求撚其一間州重點大學都勁過你
btw 矽谷大把人無讀完U

我唔讀TreeU，係咪你請我先?
係咪你俾八大我讀先?

眼見身邊有幾個遠房親戚考完DSE衰咗，去咗報八大
講真 讀呢啲不如直接打工好過 學費又唔係平 認受性又冇乜用 省返呢十幾廿萬好過啦
你話讀Ivy league都話值得呀 起碼有張cert
DSE衰咗都唔緊要 IB 加油可以上返去
但報HKU CU呢啲真係on9 同自毀前程冇分別 仲要喺fb ig po上莊ocamp相 笑死人咩 最好笑係HKU CU嗰堆 人地Ivy league搞meeting gathering你又真係好意思去喎
至於八大上唔返去冇問題 認清自己未必係讀書材料 無謂再晒屋企人錢讀書 直接出嚟工作一樣有機會喺職場發光發亮
而仲報HKU CU嗰啲真係唔知咩心態

而家人地唔係大學咩?
係OU 樹仁拎到1st hon會衰得過你八大拎2nd low?
出到黎係「名牌學校考第尾，定二線學校考第一」比較好聽?

OU樹仁係就係唔夠八大好架啦
無論邊方面都係
問題係好多好似樓主嘅人總係覺得讀八大優越啲
我識得人讀呢啲依家做緊big 4啦
樓主都on9嘅
目光遠啲啦
仲係度攞八大打飛機

樓豬本來話讀treeu ou不如出黎做野
有人舉讀treeu傳理做例佢話讀bu好過
有ugc offer邊個去讀 你係咪on9

MIT都係colleges 洗乜理個名 用黎打飛機

要第尾好過

笑到仆街
你估DSE畢業多啲工選擇，定三四既大學畢業多啲工選擇?
幾多工作要你大學畢業先報得?

如果你係支持重讀或者報asso再搏入八大都仲有得傾
拎中學畢業同大學畢業比? 真係唔需要討論

聽你口吻仲以為係我哋HKU既同學仔
講真cu咪又係一車車20 21分既垃圾
畢業出嚟仲要成世都比我哋HKU alumni騎住
其實你入得cu，dse應該考得唔差，點解唔retake入HKU？而家入咗次等大學咁就一世

樓主
利申 當年reject 8大offer入樹仁讀傳理
因為唔想讀其他科
身邊都有好多人係咁
如果攞返個分今年再報已經入到bu

我覺得比較嘅重點唔係話咩雞校都有人成就，每個人行嘅路唔同，行業唔同成就都唔同，冇得比較。

讀八大都可以出嚟做頹工，讀樹仁OU都可以做MT入bank或入政府做，一樣米養百樣人，冇得一概而論。

我支持點都應先大學畢業嘅主要原因係因為你搵工既選擇多好多，中學畢業你連選擇嘅機會都無。

IVE > 非八大

仲邊有第一第尾
樹仁開大畢業最好考公務員，唔同U唔睇hon
唔係出到私人市場你就知，唔同大學真係有分別。

讀樹仁 食左6條女
你估真係為讀書?
唔ocamp 唔上莊就真係唔好讀啦

人哋又唔使你幫佢交學費關你咩事?
btw

又J big4
人地年年一車車咁入
你地要攞黎J

認真講
話讀邊間都冇分別就一定係呃你
政府私人市場都係
讀得呢幾間姐係考得低分 讀書唔叻
但係讀書唔叻唔係錯
咁咪去做返岩自己能力既野囉
你讀ou成日諗住要做AO 呢d叫on9
只會晒自己時間

其實入唔到四大(HKU, City, HKUST, PolyU) 都咪撚讀啦

IVY is the only way out

樹仁人曾經覺得自己是零
不過考到io
我諗都好過一半 八大fg掛

你唔係呢D學校學畢業搵過下工真係無資格講

似乎飛機友最多唔係ou仔
樓主呢d垃圾可能無書讀
利申 無仔細睇樓主up乜

大家都係想要張cert 或者u life者 唔係人人都將你睇重嘅嘢睇得咁重要架嘛

IT 類 工程類一定要 HD 以上

醬哥思考方式
又要抽下佢水先